有有人試過頂唔順份工寧願賠一個月糧走？

fg出黎第一份工做左兩年幾，日日返到去都好辛苦，成日都要ot通頂，人工又唔係高，坐喺度咁辛苦都唔知為乜，最近突然覺得好絕望想即刻執野走，但要賠一個月人工，有冇人試過

Ot通頂
咁第二日會唔會補返假俾你？

所以有公司會寫兩個月。。。

會，唔通通完即刻朝早9點繼續返咩，但會扣糧

可以扣糧？
辭職然後hea做咪得
洗乜賠錢比佢

炒左老細之後可以係公司打橫行, 點解要倒貼人工走

我份contract其實仲有一個月就完，已經hea做緊，但同事會因為咁而同你反面，壓力更加大，好想即時走先上黎問下

咁都得
咁咪即係做義工幫公司ot
巴打係做邊行？

因為真係一秒鐘都唔想留喺度，而且都要繼續通頂

ot嘅糧會高啲，所以扣左都有賺，不過得好少
做翻譯

即係當你之後嗰日請假？

可以咁講

點都死頂多一個月佢啦 邊有人會揀賠份糧去辭職你同事同你反面最多咪各有各做 知自己做埋多一個月就唔洗忍佢地 盡情係佢地面前hea做都吹你唔漲啦

通完頂仲要扣糧咁撚仆街
開名啦

hea極都要係咁通頂，而且同事嘅壓力真係好大，早知以前唔同佢地咁熟

咁咪比個機會你睇下班同事既真面目囉
日撚日都ot都唔方係咩好公司啦

最恐佈就係成間公司得我一個覺得咁係極有問題，其他人就繼續笑住傾住計咁ot，好似得我一個係怪人咁，坐喺度見到佢地都想作嘔

咪賠錢蝕
一個月慢慢搵工啦

所以話真係唔好同返工入面嘅人講咁多自己嘅野最多都係禮貌上回應 俾佢地知道咗自己嘅弱點拎嚟做日後嘅話柄真係唔駛再喺間公司入面立足

咁樣仲係唔係熟？ 熟嘅知你做埋一個月就走都唔會chur你啊嘛？

因為我hea做令到佢地做多左野

賠一個月+一個月冇人工其實都好甘下，亦係我嘅主要考慮因素

快啲遞信啦！嘅然捱咗咁耐，咪捱多一個月囉，唔好蝕咗個一個月錢啊如果人工低嘅就即走啦

咩野工 HEA都要通頂

唔會賠住走
死都同佢磨爛蓆

咪就係 等佢炒好過賠錢比公司

問題係我就算唔即時走，下個月都會完contract走，而且啲ot真係好撚痴線，連續做20個鐘，返去休息一日（其實起身都下午6點），之後第二日又做20個鐘

準時走囉

你都唔撈啦仲有一個月完約咪準時走囉

合約寫明佢有權要求我ot，而且做到咁我應該會日日俾人屌，更加想走

份約係死約兩年....唔係我一早走左啦

樓主做邊行啊

睇黎都似財經翻譯

hea 做 等佢炒你

幾錢人工

低過fg平均價

點解唔鳩hea等佢炒, 邊個同事唔爽屌柒佢都仲得
有咩惡過搏炒既人

因為hea極都要瘋狂ot

點都唔好賠, 邊有咁笨柒架
返工鳩hea訓覺玩電話, 理撚得佢地死
搏佢炒你好過啦

拎埋枕頭返去訓覺囉, 你要搏炒仲驚佢咩

之前連登十大閪工有入圍

我做得出就唔使咁煩惱啦

做到咁辛苦，仲要日常生活都無埋 人工又唔係高 咁仲可以做兩年，比我就宜家準時收工算啦

你唔志在封reference letter既, 真係可以理得佢死
犯法既野當然唔做得, 不如返工訓覺玩電話絕對唔犯法

咁真係幫你唔到
你好等份工作證明定張reference letter用咩?

2年死約，合約寫明佢有權要求我ot

有冇諗過其實一直以來係佢哋Hea做啊

我想一份工有試過咁做左有三年左右，個個月做嘅數量都係頭一二
開頭諗住算啦唔緊要啦
慢慢做下做下就發現 點解佢哋可以咁得閒

跟住一日我唔再幫手 做返自己嘅份量
變相勁多時間去玩電話

再望返佢哋個個做到黑晒口面

所以打工真係唔可以咁好心

你都on9
遞完信你唔ot準時走，你老細可以點？禁錮你？

做左2年應該有D病假，你病左又點返工？

講真我唔知封reference letter有幾有用，但而家我hea做，同事對我嘅態度我已經接受唔到，何況係好似你所講咁hea

3.4月peak season，我個fd做cs都有番工無放工今個星期應該係最忙？

我會返一半送一半算

你都頂左兩年
唔爭在1個月啦

佢地仲要做落去, 同你嘈根本無好處
你要鳩hea訓覺根本無人敢理你
有人夠膽嘈你大大聲屌柒佢都得
要ot即係好撚多野做, 仲有時間同你慢慢玩咩

原本仲諗住入行

今個月已經請左2日

你要諗既係你需唔需要呢份工既證明同reference letter去搵新工
如果唔使既真係點hea都得
要既就認命啦

走，健康要緊

係呀，今晚（聽朝）都唔知幾點放工

發9佢老皮啦
香港人乜都忍
俾人剝奪晒都淨係識忍

辭職唔會有reference?

有無free meal同埋ot 錢先
我朋友個間每晚ot有幾舊水

健康真係差左好多

有ot錢，但得好少，而家問題唔係有冇錢，係我想即刻走

翻譯呢啲好似可以free lance做 正職搵過第二份啦

走lo

我一年前開始，除左要ot嘅日子都準時走，喺佢地眼中已經係發緊老皮

好簡單姐，諗下而家你有咩求公司先? 例如reference letter 之類

如果冇，你怕d咩，我啱啱出黎做野果1陣都好似你咁怕呢樣怕果樣，但係做多兩年就知道，你無野求公司嘅，一resign你就大哂㗎啦

佢地要串你玩你，你咪同佢地玩，怕邊個，人善被人欺呀，

俾你參考下
/

咁都頂到兩年

on9
拎健康黎換金錢係最on9既做法

笑撚左
扣糧都叫補假
咁你返緊工都可以當你放左工啦

後咪反
有咩交集呢

咁就唔撚o 啦on9
佢炒你咪勞記見

要睇行頭細唔細
細既話咁做一定臭硬朵

試過 大把工

早走早d搵好工

就快暑假競爭又大左

我一定唔會再做返呢行

大撚把啦
樓主唔識玩姐最緊要厚臉皮唔怕死

你玩野搏炒仲點會寫好你
法例無規定一定要出工作證明同reference letter
當然, 佢唔出你都可以拎份約同糧單證明自己有做過
不過人地打去舊公司既話, 你實俾人唱衰

所以你要諗清楚, 係咪需要呢兩年既經驗去搵新工

我係你就請到尾啦

其實reference letter有幾重要，第一份工唔清楚

試過老細頂我唔順比一個月糧叫我走

同行，不過我做pm, 輕鬆

有冇咁都頂唔到呀

搏抄我就一定唔會，係諗緊好唔好即走

我轉左4份工都無出過reference letter

咁惡頂? 而家做盛行?

仲慘過做狗
樓主咁都忍到係m底定咩？

我公司就係咁
要炒人就直接叫佢執好私人野, 計足人工同代通知金
即刻叫佢走人, 費事佢玩野仲麻煩

唔重要
直至去到manager grade

簽左2年死約

要錢定要健康....你要自己諗

唔識等炒 正常OT有錢囉..

我識人做設計都無咁濕鳩

OT 會補返啲錢

就算part time 都會有triple - quadruple salary

知唔知自己講緊乜

每個星期都會有一兩日係要做standby ot嘅team ，嗰一兩日就係要ot嘅日子

驚西咩 係我就會玩大佢

做足野包埋要ot

辭職仲賠糧，戇鳩

ot係有錢，不過下下都要o到第二朝

真係好難頂嘛ching

真正
錢小事多地位低責任高地方遠

咁難頂都做咗兩年，唔差在頂多一個月，無謂蝕俾佢

有同行高50%人工嘅offer
賠一星期糧即走

有權叫 你有權拒絕ot

你想遞信，仲要唔打算做返同一行
其實仲有d咩可以驚？

遞左信之後都要OT？
你都幾on9，你咁大個人有手有腳，你要走出門口邊個阻到你，定你老細揸咗把刀企係門口唔俾你走？

分分鐘可能佢哋仲驚過你，
驚你埋啲屎俾佢哋，等你走咗之後先爆鑊

講到尾你都係蛇𠺌，驚呢驚路
你老細話唔俾你辭職啊，你咪唔好辭職喺度繼續做囉

奴隸既極致辭左職都仲ot

有，比個上司忌才打壓，驚我搶左佢個位（我係senior ,佢係主任）最後我覺得唔想再對住佢賠錢走人

試過打電話講屌你老母黃生

好難解釋...呢行係咁

你咪兩個月hea做囉

睇下玩死邊個先

直接辭職 之後每日一夠鐘就走 唔洗諗咁多
當佢合約真係寫明有權要你OT 你唔OT佢最多咪即係炒你唔洗賠你代通知金
仲未計佢咁寫係咪合法

所以你自己辭職最差情況係可以即走 但冇錢收
點都唔會自己貼錢走啦

總之每個星期有一兩日就係要返遲3個鐘，預嗰個有野要ot就要ot，但因為間公司嘅turnover rate太高，同team嘅全部都係新人，上司又唔會留，所以一撚定係我留喺度ot

有
新阿頭太on9
搵到新工即炒佢老母臭西

咪照樣準時收工放工囉
D 閪公司既ref 要唔要都罷

試過，頭兩份，走個下好爽

啱啱同屋企人傾完，佢地都支持我

面皮厚D咁過埋呢個月，開開心心

上一份工賠咗三日錢

係開心就唔使走啦

樓豬做iO_ _?

其實你都捱左兩年啦
最後呢一個月 係咪真係難捱到咁

再者 你班同事係合約定長工先

老實 你完左約都唔諗住續啦
而呢班所謂同事
好話唔好聽 你走左之後
仲有邊個會keep到聯絡

比著我係你
一定同上司攤開黎講
講明完約走人
而家就搵緊新工 所以減少OT
不過野就會繼續幫你跟

有權要求你OT但無話要你Get the job done阿

有 不過唔係我
我個FD做AUDIT頂唔順太大壓力
賠左一個月人工走人
但佢都做左2年 唔知點解咁突然

我份工嘅性質係一星期有一兩日一定要standby ot，你個提議係好難喺我呢行黎講冇咩可能

間公司咁閪都可以做兩年幾

應該係同業，
好奇一問所謂死約其實係點樣？

即係早走要賠到完約咁多個月嘅人工

因為死約

big4?

audit 9 ??

咁辛苦，咁幾錢一個月？

兩年幾都捱到
唔爭在個一個月啦

係囉 hea到你老細都頂唔順，佢自然會賠比你請你走
對仆街公司有責任心=懲罰自己

返工office hour 基本要求都要get the job done
但洗唔洗get the job well done就另一回事

contract寫明要standby ot??? 冇就唔好咁多藉口
至少一定有寫明每星期時數吧 只係你敢或唔敢做既問題
佢提出咩要求你都話合約冇寫到 佢都吹你唔漲
HEA做搏炒 最多咪比人屌幾句 當訓練下自己面皮

千祈唔好辭
d 同事好慘 你辭職佢地實黑你面
黑面wo
你諗清楚 黑面wo 好撚恐怖架嘛 唔好惹佢地呀

日日病假咪得

我都好明你既感受，只好記住做同事永遠都要保持距離，因為職場就係咁，個個都只會保自己份工。

不過做同事唔係過人世，為自己感受會好小小。

翻譯9

多謝大家關心，決定左通頂埋今晚就辭職

仲通頂？

總之打死都唔好賠錢
就算係死約都可以協議離職唔洗賠

有無去勞工處問咁做犯唔犯法?

做得翻譯，其實絕大部分都係咁，怪就怪你當初揀左讀翻譯

點解翻譯都要咁既好多野翻譯定點
唔係做呢行

樓主係做Printer
呢行太多公司頂爛市，成本年報，翻譯、排版、封面設計，加印埋出嚟都係收八萬以下
但呢八萬，十幾條友要分，都唔知每人可以分到幾錢

樓主係咪on9, 都唔做但係都唔敢準時收工.

私人市場最需要翻譯既都係財經、法律，譯既野全部都係趕同埋多，除左呢兩範，我都睇唔到有咩行業既翻譯要成日通頂OT，同埋有OT錢

想當年一本circular都係咁上下價錢，依家居然爛成咁?

既然職就辭硬 梗係hea一個月 返工揾工 check清楚勞工法例你合約上嘅要求係咪合理 只要唔ot唔犯法就咪撚o
同事就梗係唔駛理 佢可以俾咩壓力你 同事嘅壓力只係來自你嘅責任心 真正fd嘅話佢會想你有好岀路

利伸未岀黎做野 淨係返過大量parttime 次次咁樣同人講啲人都話我唔明
我真係唔明 東家唔打咪打西家 做得唔開心揾到錢又點 除非成家人等你開飯姐

但翻譯 唔係好好揾咩

點解你會覺得好搵?

有，公司有跳蚤，癢到仆街，焗住比錢走

中 轉英 , 有啲 中 轉日文 好多種語言？利申唔識

就算係咁，香港地不嬲都係賤視文史，文字唔值錢的

全team人都係廢嘅，我唔留就上司自己留，佢又唔係對我差，係間公司嘅問題姐，當幫埋佢最後一晚

其實我覺得你地好叻，語文翻譯真係好勁,巴打你識幾多種語言

簽得死約都係果幾間濕鳩printer

賠錢走 = 輸
令佢賠錢你走先叫贏

啲上市公司客鐘意臥deadline先通宵整佢啲野，然後要求你留喺度譯哂佢啲野

臨deadline*

邊間printer

仲有班ipo律師好似生活係另一個timezone咁 好撚鍾意夜晚先改野 好撚奇怪

我諗間間都係咁架啦，turnover rate極高，不斷請新人，舊人一過contract就走，所以永遠ot都係我呢啲就黎走嘅人

聽見巴打經歷有d驚左呢行
利申下個月畢業 major翻譯 都係打算做住呢d先一路考政府

睇遠啲啦
為左cv捱埋佢啦樓主
真係唔鐘意 過左呢份contract 咪試下其他工
冇人話要做死一行

唔做簽死約嗰啲咪得，而且一開始你冇經驗佢唔會叫你留喺度ot嘅

洗唔洗shift

fg出黎做同一間公司兩年幾都唔算差啦下話，早一個月辭職會影響到啲咩？

一個星期返一至兩日中午12點，peak season星期六長短週

平時9點

言語間都感受到樓主奴性有幾重

陰公 儲夠經驗入sfc啦

影響到你荷包
公司有賺啦

最多只可以話我好介意人地點睇我，你唔係做呢行好難會明個ot方式，我自問唔ot嘅日子搭正6點即走，一定唔會奴性重

sfc翻譯？

試過，頭也不回絕不後悔！

但要搵到新工先

年輕，錢可以再搵

但過得唔開心辛苦，洗錢都唔會洗得開心！

你明唔明我想講咩！

屋企人都係咁講，年輕人可以任性啲

中英文，最搵到食係呢兩樣

因為一日未bulk，咁多個parties一日都會不停咁改，到最後大家坐埋一齊開會先至會傾得掂

樓主介唔介意TG傾下? 當識個朋友
我都係翻譯major今年畢業

TG: @lampisthebest

我試過真係

你講得standby ot都知係邊間，唔係間間都有架

知咪知

樓主你而家係將「人地點睇自己」作為綑綁自己在死局的鎖鏈

你將自己人生放在（其實同你無咩相干的）別人手上，呻完辛苦後，諗下幾時攞返人生主導權，否則你的無力感只會蠶食你自己

理鳩得佢哋
通頂OT仲要扣糧？屌柒班奴隸係咪做開狗所以覺得正常

我都係過左試用期第一次claim ot先知，簽contract嗰陣完全冇講

咁咪等於無OT錢? 仲有人做既

賠錢裸辭無需要，基本上遲左職可以hea do， 無人奈得你可。

我試過 比返半個月糧佢拿拿聲走算
廢撚事對住啲閪人

ot嘅錢會多過倒扣嘅錢，你當ot係手x1.5倍，扣錢係x1咁計

乘1.5倍*

咁都好過份啦

呢啲係公司文化找既問題
Fg之後試過入左一間都有類似問題
之後做左兩個禮拜就走左了

醫生都係咁啦

最搞笑係公司大部分人都係fg，但已經好似完全冇興，唔使約朋友，唔使訓覺咁，cls

我都係fg 身邊都有朋友係會成日ot 做哂大家比佢既野先走 又唔係自己生意咁上心做乜 做得唔開心 除非好好前景 唔係咪hea住搵二份跳 ot 20個鐘扣糧就應該走 驚閪咩

每日做好自己野 人地比既野deadline前幾個鐘先好比 因為佢地deadline唔係真係deadline 仲留左時間自己check 所有野要扮上心就夠 不過我自己個位係跳point所以先咁但有同事都係日做夜做無償ot 人工只係正常加幅咁

4月咁多假，聽日就辭，再sl一兩日，其實你返十幾日，屌住上啦

你辭職就反面既同事，你仲洗同佢地客氣？準時放工，佢地西面/俾説話你聽，當耳邊風當練eq.

問題係我為左身體著想唔想再通頂，而且係避免唔到

你都走仲洗撚理d同事
繞埋手咩都唔做都仲得

你份合約工時寫隨時候命㗎？
佢實有權要求你OT㗎 唔通你封住佢把口？
但係你都有權拒絕
跟足合約工時做就得
佢吹你唔漲
除非你想要reference letter就另計啦

屌 做開狗 講極都無撚用
明明辭左職 你想點都得啦
又唔係要佢張reference letter
返去鳩黎博炒佢賠返比你Tim 呀
日撚日call sick 怕西咩

所以點解會避免唔到通頂
一夠鐘就走人好難咩
你驚老細同事比說話你聽定點

樓主呢間係咩字頭?

點解要賠
驚老細俾說話你聽？

因為一星期有一兩日係特登返遲啲standby ot，而呢個時勢基本上一定有客request ot。公司會按年資黎編每一日standby嘅組合，而嗰一日永遠都只係會留我一個，因為我條team其他人太新，所以如果嗰日我唔肯ot，同唔返真係冇乜分別，所以先話好難避免，除非我辭職唔做

唔想再通頂

乜撚野閪工嚟
通完宵補價但係扣糧
頂到得返一個月先話頂唔順

呢樣真啊
我之前份工未辭職個個好聲好氣
一辭職就有同事講野單單打打
講真我辭撚左職仲同你ot？
條友自己覺得ot冇問題 一個人同時做五單job以上冇問題
唔代表我要同佢一樣奴性咁重
依家公司你開架咩 你冇得分架
收得果兩雞野一個月 日做十三四個鐘 做狗

同你同事講 閪工你做啦 屌你老母
我走先

真心唔知樓主做乜撚， 辭撚左工咪準時返工準時收工
同事點樣關你撚事咩， 同佢地有親？
對你好就話姐， 對你唔好梗係hea鳩佢地， 佢地做多咪做多

返去齋坐乜都唔做有冇得諗

就係以前大家都一齊食飯幾熟

一齊食飯就等於熟？

熟又點？畀埋條命你好唔撚好？

睇撚到燥底，正一奴隸獸

做翻譯咪撚入financial printer做
接job範圍廣d既translation firm會冇咁閪（雖然都係閪）
建議係translation firm拎經驗
再搏入政府/大機構做in house translator

既然係兩年死約就應該堅決唔ot啦
老細唔妥你就會炒你

完左約有冇約滿酬金

你係咪病左啊 唔舒服咪唔好番

唔好咁多藉口
你肯OT就已經代表奴性重啦

我就做IT既 你去出面上班台睇下
就知呢邊大把人OT得多過你
但我自己就從來都唔OT
條路自己揀

弱智
Ot一分鐘同ot十分鐘都叫ot
佢份約寫左返幾多個鐘
你ot左一分鐘都係ot
比人屌兩屌就怕，就係因為仲有一個月完約先唔怕
點屌你下個月都走
做野做一半，啱面果浸錯低果浸都玩死佢地

printer真係閪到無人有 人工又低又死約

ot因為你個人能力不足 老細唔會可憐你

理鳩佢 得返一個月就HEA到盡啦

份工就人地既
時間, 身體就自己既
夠鐘就起身走人

佢出既錢係白紙黑字寫晒係份contract上面
你同佢都agree左
你OT係人情，唔O係應份
你幫公司賺多左佢又會唔會分舊俾你

呢行真係好鐘意用死約綁人
早走早著 巴打加油

你都頂咗兩年幾
唔淨在頂埋通知期嗰一個月啦

其實賠幾日甚至一個星期好平常
有時下一份工急住要人
會幫你賠
或者deal好報到日子
等你交接好之餘
又唔駛賠咁多

職已辭

最尾呢個月係全年最多通頂ot

捱左兩年唔捱埋果一個月

你都辭職喇，d同事仲會再見咩

自己感覺最重要啊巴打

最後一個月試下唔OT 橫掂你都選擇辭 準時返工收工到遞信啦

準時返工放工
啲同事西你面 就唔覺意做錯野
俾鑊佢地
屙屎屙兩粒鐘
再嘈就唔小心整親

我係今日已經即日走左啦

其實你點解唔上個月就走仲要幫佢捱個peak

上個月仲未使開始通頂仲頂得順，最近6日內通3晚，其中一日仲要係星期日返去，真係頂唔順

年年既3-4月都仆哂街嫁啦 又ipo又listco
上年奶過野做咩唔peak前走

上年有其他師兄師姐喺度，可以幾個人輪流通頂，今年啲人走哂，得返啲新人，所以每次都係我留喺度ot

樓主 經歷咁嘅工作環境 應該無工可以難倒你
如果係我 肯定一個月都頂唔順就quit
通頂 又唔係興趣工 人工又要低 無理由用健康去換

緊係遞信之後unun腳啦

真，食過屎就算之後飲下尿都係甜

你邊間printer/translation house咁西
我都係呢行不過最多ot 1-2個鐘就byebye走先

有咩可能，啲客唔會要求你通頂？ipo基本上一定係通頂架喎

可能搵緊你分糧既幾倍，hea做囉佢地吹咪話做唔哂要幫手

你呢d 真係自己簡 人地拎住枝槍逼你?

分shift架嘛，返中更最多咪頂到1,2am，有夜更返黎接，有d人鐘意賺ot死磨爛磨就另計

返shift咪一樣難頂，約朋友又難，想搵啲野放工學下又唔得

你果到冇夜班接更架? 咁點做ipo